槍手塔蘭特自白 反回教 反外來種族 反移民 反民化入侵

槍手塔蘭特的自白書及疑似襲擊自拍在網上流傳，他是一名28歲白人澳洲男子，自稱反回教、反移民、反外來種族及文化滲入。

以下為香港時間：
1526 :奧克蘭警方接報，在火車站附近的Galway Street發現兩個可疑背包，其後用拆彈機械人引爆。警方拉起封鎖線，但火車班次未受影響。

1513：奧克蘭火車站及商場傳出爆炸聲。

1427 新西蘭總理阿德恩證實，事件中共40人死、20人傷。

1400 澳洲總理莫里森證實，其中一名槍手是澳洲出生。他形容是次為極端右翼襲擊，為澳紐兩地回教徒禱告。澳媒指槍手塔蘭特已被拘留。昆士蘭省政府表示，已與紐方反恐部門展開合作，防範再有襲擊。

1328 基督城所有超市今晚關門，網召車Uber停止營業，仿如全城封鎖。城內清真寺按警察指示不開放，警方稱是以防萬一。

1253 美國洛杉磯警方宣布，加強市內清真寺保安。

1245 布什指網上流傳襲擊清真寺片段令人極度不安，不應再在公共網站流傳。他又表示，不能確認已經安全。他拒絕證實死傷人數，稱多處仍封鎖，未能核對死者身份。

1230 新西蘭警察總長布什召開記者會，稱已拘捕3男1女，並在多輛汽車上發現多個土製炸彈，已經拆除。

1140 白人槍手塔蘭特上載自白書及自拍的襲擊過程，他自稱反回教、反移民。總理阿德恩指，相信受害人包括移民及難民，並指襲擊者在新西蘭不會有立足之地。

1120 總理阿德恩指，襲擊者不止一人。

1112 警方稱已逮捕一人，籲民眾不要前赴全國任何清真寺。

1110 總理阿德恩取消全日所有行程，她向全國發表電視講話，稱今日是新西蘭黑暗一日。

1048 一間醫院外發生槍擊，包括發現炸彈的街道在內，已有四個地點遇襲，一名澳洲籍槍手公開73頁自白書，稱事件為恐襲。

1034 警方指一名槍手仍在逃。

1012 目擊者指，當時有一名黑衣男子衝入其中一間清真寺，響起50下槍聲，民眾驚恐跑出。有人說看到四周都是屍體，滿地血漬，有人則說見到有小孩的遺體。

1005 警方在一條名叫Strickland Street的街上發現，一輛撞毀的汽車上有未爆炸彈，已疏散附近民眾。

1001 新西蘭傳媒指，Masjid Al Noor 清真寺附近有至少一具屍體，Linwood Masjid清真寺附近則發現一名槍手。

0940 基督城有清真寺被槍手襲擊。

澳洲白人講反外來種族

英雄

自古以來定天命昭昭